@inproceedings{Holgado-Lavrentiev-Constant:TALN:2021,
    author = "Holgado, Cristina and Lavrentiev, Alexei and Constant, Mathieu",
    title = "\'Evaluation de m\'ethodes et d'outils pour la lemmatisation automatique du fran\c{c}ais m\'edi\'eval",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : Articles courts",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "48-56",
    note = "Evaluation of methods and tools for automatic lemmatization in Old French",
    abstract = "Pour les langues historiques non stabilis\'ees comme le fran\c{c}ais m\'edi\'eval, la lemmatisation automatique pr\'esente toujours des d\'efis, car cette langue conna{\^\i}t une forte variation graphique. Dans cet article, nous dressons un \'etat des lieux de la lemmatisation automatique pour cette langue en comparant les performances de quatre lemmatiseurs existants sur un m\^eme jeu de donn\'ees. L'objectif est d'\'evaluer o\`u se situent les nouvelles techniques de l'apprentissage automatique par rapport aux techniques plus traditionnelles s'appuyant sur des syst\`emes de r\`egles et lexiques, en particulier pour la pr\'ediction des mots inconnus.",
    keywords = "lemmatisation, \'etiquetage morphosyntaxique, linguistique historique, fran\c{c}ais  m\'edi\'eval.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2021/44.pdf"
}
